失敗由謊言隱瞞開始 - 曾志豪

失敗由謊言隱瞞開始 - 曾志豪

區選建制議席輸到開巷，新民黨滅黨，何妖已完，在全城開香檳之際，建制喉舌卻如平行時空，「非戰之罪」、「勝之不武」、「泛民陰招盡出」、「黑色恐怖籠罩」，諉過卸責，死雞硬撐。

嘲笑過後，要問的是，何以有這種和香港主流民情完全不同的誤判？

建制將會大敗，就連建制派自己都估計到，所以大家才會擔心政府會否出陰招取消區議會？而葉國謙也曾帶動風向，明白表示要為區選能否進行定下死線，可見建制派一度真心希望，不要選了，反正輸硬。

但問題是，選舉後來如期，建制派甚至登報紙提出「用選票向暴力說不」，即是說，建制陣營忽然覺得形勢對自己有利，市民不再支持暴力，民意會轉投建制。真的不知那個天才如此研判局勢，這直接導致區選如常進行，建制對泛民，民意卻沒有逆轉，反而一如所料，狠狠懲罰保皇黨。

為何建制派會誤判形勢？因為他們大話講多了，他們天天講「止暴制亂」是全港市民的心願，於是他們認為市民不會怪責警方的暴力，他們認為市民只關心房屋、工作，他們覺得太多的不合作運動會逆轉民意。有一個烽煙節目聽眾講得很好，警察不停打壓取消集會，又用蒙面法嚇怕部份市民不敢聚集上街，於是這幾個月沒有再出現過百萬人的大遊行，而建制派卻認為這就是真實的民意，以為民怨已停民意逆轉以為市民會和手足割席……

建制派大話講到自己的議席丟了。民意仍然如山聳立，只是有人用大話障目，欺騙自己。

想起清朝的中國人，認為英國人只是炮火厲害，一旦上岸近戰，由於外國人腿僵直不能屈曲，行動不便，清兵很容易便能對付。皇帝心雄，批准交鋒，最後一敗塗地。

為何清廷會以為外國人不能曲腳？因為當初外國使臣朝見皇帝時不肯下跪，為了照顧皇帝面子，清官員唯有欺騙皇上，說外國人的腿腳僵硬不能屈曲。當日的一個謊言，誤判形勢，也就有了後來的一敗塗地。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

Push

活在同溫層既教訓
今次建制輸了
但都要提醒自己唔好犯同樣錯誤

香港民研

啱

張建宗話自己無民意調查，要問返出面調查機構，都唔知政府點定政策